【超驚嚇】《雪山凶靈》被封日本第一鬼片 推理情節變出多個結局

日本恐怖節目《世界奇妙物語》，由1990年開始由富士電視台製作的怪談式節目，歷年來也令觀眾嚇餐飽，而公認最恐怖驚嚇的短片，必定要數到2000年的《雪山凶靈》，氣氛詭異之外，多年來也留下無數謎團，兇手是誰更出現了各種答案，甚至連有冇鬼都要爭論一番，下文為大家解開纏繞了觀眾19年的謎題。
女主角美佐發現了原本只得4人的小屋，卻疑有第5個人存在。（網上截圖）

女主角美佐發現了原本只得4人的小屋，卻疑有第5個人存在。（網上截圖）

【多圖】髮型影響男星魅力？ 有一位中生戴假髮多年仲係瀟灑有型

短片講述一架飛機失事，在雪山上墜毀，只有5個人生還，包括醫生、商人、記者及兩名少女美佐及麻里，而麻里不幸腳部受了重傷，要其他人孭著行走，在大風雪下，眾人性命岌岌可危，為了活命他們將受傷的麻里埋入雪洞內，並留下食物離去，未幾眾人神奇地發現一間小屋，4人在屋內找到食物及毛毯，又生火取暖，而美佐及記者回去救麻里，當記者用鐵鏟插進雪內，卻不慎插死了麻里，而恐怖故事亦由此展開。

醫生提出4人中要有1人清醒，每隔5分鐘要叫醒另一人。（網上截圖）

記者誤殺了埋在雪中的麻里，最後亦難逃毒手。（網上截圖）

記者誤殺了埋在雪中的麻里，最後亦難逃毒手。（網上截圖）

片中的商人性格自私，在小屋中爭奪食物，亦是最先提議放棄麻里。（網上截圖）

片中的商人性格自私，在小屋中爭奪食物，亦是最先提議放棄麻里。（網上截圖）

生還的4人在屋內等待救援，分別在小屋內四角的床上休息，為怕入睡後失溫而死，醫生提出當3人睡覺時，剩下1人必定要清醒，而每隔5分鐘，清醒的人就要叫醒另一人，之後才可入睡，如是者經過10次後，美佐卻發覺了問題，心水清的觀眾，都會知道如果用以上的做法，一圈下來就會出現了空缺，只有存在第5個人，這方法才能行得通，究竟是否死去的麻里鬼魂作崇？之後小屋中的男子陸續被殺，當救援隊到達時，只有美佐一人生還，故事亦就此完結，令不少觀眾一頭霧水，最重要是如何解決「第5人」的謎團。

其實故事中的很多細節已經解釋了種種疑點，首先他們食的東西沒有味道，屋內突兀地有4張床，望著火爐集中精神就覺得暖，去到故事結尾小屋消失不見，醫生食到一半的麵包只是一團雪，顯然只是眾人在絕境下產生的幻覺。至於屋內根本不存在第5人，片中清醒的人叫醒另一人後，其實二人是交換了床，如是者再叫醒另一人時，再一次交換床，如此類推，清醒的人永遠只在同一張床，所以不需要第5人。
美佐最終跟麻里角色互換，死在雪中，究竟發生什麼事？（網上截圖）

美佐最終跟麻里角色互換，死在雪中，究竟發生什麼事？（網上截圖）

另外，故事結尾埋在雪中的死者，由麻里換上了美佐，又是否麻里死後搵替身？普遍解讀最開始受傷的人其實是美佐，麻里埋了好友美佐後，因愧疚而妄想自己是美佐，更幫好友復仇而殺死其他人，所以最後被救生還的其實是麻里，而這個困擾了觀眾19年的謎團終於成功解答，可以鬆一口氣。

有無人解釋下點解個方法要5個人先行通

吹大左

點樣五個人生還 然後得番4人入屋

鬼唔知個解讀咩
撚有困擾19年

我估意思係 4個角落頭4張床
A去B床叫醒B
B落床A訓落B張床

如是者個loop最後一round
D去A床時張床係冇人 因為A喺B床訓緊

正常第4個人行到去係冇人可以拍

因為要5個人先可以咁樣循環

Lm

想問下咩黎？
漫畫版？

童年陰影，以前唔個邊條契弟提議班會活動睇DVD播呢套

金田一黎

金田一少年事件簿

無乜點睇漫畫版

明白
但係被叫醒嗰個人就企係兩個角落中間5分鐘
夠鐘再叫下一個角落既人？

其實拍完行返去自己個角落訓 咪冇依個問題

如果要比，我覺得另一編[嫲嫲]仲恐佈，
係不寒而慄個種

share

最後搜救隊搵到美佐嗰陣，根本無木屋，佢地都喺雪地度，而麻里條屍就喺佢地附近

呢套好恐怖同好sad

叫人個個就係新位等 比人叫個個就去下一個位叫人

所以一開始個個位係冇人係到

因為第一個負責叫人嘅人係去左第二個角落

如果個game一路玩到落去 即係多左個人係到

第一個一開始已經行左去第二個嗰道拍兼坐低左 所以第一個個位置一開始就無人

係呀但咁就拍唔到鬼片

我明
但係俾人叫嗰個即刻就去下一個位叫人
咁樣邊有5分鐘休息？休息時間都好似唔合理
咁樣同接力跑有乜分別？一俾人叫就即刻叫下一個

求其叫醒一個就可以

又回帶

未聽過n年前靈異版既不可玩既遊戲

呢個遊戲叫四角遊戲，其實係好似碟仙咁，想召喚「第五人」，即係鬼。如果好似你嘅做法，就唔係四角遊戲

咁呢個所謂既「遊戲」
一定係第四個奶野

咁邊個會想做第四個

封條撚咩

請問有無link? 想睇返

世奇9X-0X年好多經典,近年果D好多都唔掂

咪係

A去叫醒B
B夾左係A,C之間

A岩岩去訓，C又訓緊

B去叫醒C既話咪即係三條友都醒緊

定係B會企係到5分鐘

近年好多炒冷飯

人性陰暗

喺搜救隊嚟之前，男記者都死埋，得返美佐。美佐睇返DV機，就係見到有個同麻里著一樣衫嘅人，從後捅死男記者。當美佐好驚嗰陣，觀眾先發現佢著住同麻里同DV機入面行兇嘅人一樣嘅衫。就喺呢個時候，有人拍咗美佐膊頭一吓，美佐以為係麻里嚟殺佢，但原來係搜救隊嘅人。個場景一轉，原來美佐佢地一直都無喺木屋，仲喺雪地度。

似係偵探學院Q

所以係當第四個發現拍到有人，就叫人開燈

細個睇完瞓唔著

偵探學園Q 唔係金田一

四角遊戲，好古老㗎啦

世界奇妙物語真係好撚正

最後呼籲

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

黃之峰: 係咪想激嬲共產黨

唔係探偵學園Q咩

世界奇妙物語好多都好好睇

都on9
A - A 5min由自己位行去拍B 之後去B個位瞓
B - 比A拍醒左 A同B係同一個位 B要等5min先去拍C
C - 比B拍醒左 B同C係同一個位 C要等5min先去拍D
D - 比C拍醒左 C同D係同一個位 C要等5min去到個吉位冇人比佢拍
咁應該第一圈就知有問題 點解要10 round先知

如果拍醒完行返自己位訓咪冇問題
同埋一個得15分鐘訓 會唔會少左d

世界奇妙物語年年都追，好高質，有啲真係好恐怖，但好多單元都好發人深省最深刻係個主角一唔做好事，就會不斷loop，直到冇錯為止⋯⋯

咪就係話依家繼續拍到落去 所以咪有第五個人既出現囉on9

世界奇妙物語 罐頭情人

咪講左咁少時間訓因為要防止訓太耐因極地下既低溫症而死on9

篇文做乜鳩
個四角遊戲又講到1999，去到一半以為佢要入正題討論啲疑點，點知無啦啦開始喺度解釋，突然間一堆幻覺，最後突然開估
冇睇過個節目真係睇到R撚晒頭

係學院Q同金田一同一作者

打機無得save
一衰左 再打幾百關

呢集真係記憶猶新，十9幾年仲好記得好恐怖

但點解我記得個板本唔係咁簡單，係條屍永遠都自動出現翻係屋到 跟住唔知點錄影到d乜出來 ，

開燈啦
又話有得生火

男
堂本光一

可以講下邊年個集?

唔係腳傷既係美佐 最後得救係麻里咩

記得伊藤英明做

急患
呢套我覺得先係最恐怖

模擬結婚程式先係神作

標。梅利
《偷天情緣》

Btw, 《美人稅》又系好搞野

好似係金田一 我有印象睇過

有個決定永遠相反的人
次次決定都開對面,有一日佢決定買自己對家,做親決定後都選對面個黎做,結果風生水起,比佢做到董事長
如是者到最後想追個女人,最後話唔想一直遺背自己良心,行一次自己所行既路, 個下條女就跟左佬走

我都想知 其實四條友run唔run到係視乎醒果個既既位置

原來我睇嗰集係2015版 主角係女

有二個版本
06係堂本光一
之後要求翻拍 變左15年有村

佐佐木希真係正
劇入面有個25%稅果個 根本一d都唔正
唔會點會贏到佐佐木希

淨係睇左一半奇妙左右
有些搵唔到

奇妙必睇：

昨日公園
雪山
懲役30天
美人稅
奶奶
同一桌戀人
自殺者利用法

等

網上有個解說係話其實屋入邊D人係無死果條女潛意識定鬼上身殺,幫死咗條女報仇,然後每日搬返條屍喺屋,好似類似咁,詳細唔記得
我後尾睇某套邵氏好舊既片,有個單元又係好似呢個解說咁,果個故事講個男人母子情深,太掛住死咗既老母所以每日挖返條屍擺喺屋企,醒返自己嚇一跳

懲役30天
自殺者利用法
美人稅

世奇有冇多啲類似嘅假政策科幻？
好鍾意呢type

《比之前更好的人》是在2008年播放的春季特別篇

原來有另一版本 自膠

air 醫生都好睇

咁咪阿D行多個corner去拍醒A 有幾懸疑

來梗viutv套理想國又係拍類似奇妙物語既野

個鐘都係假

諗起奇幻潮本土製作

好眼訓既時候，每15分鐘比人叫醒一次，一晚之後你唔會精神有問題？

奶奶好撚心寒

雪山普通料 上面有人提過既急患真恐怖

一訓就死喎

好記得當年套世界奇妙物語
幾個故事都好難忘
最記得係有個故事由柏原崇主演
仲有一個故事好似係手機穿越時空

「我的故事」最正

唔記得係「你的故事」定「我的故事」

係一系列錄影帶可以睇到個人由出世到將來死亡

有個故係話個男人突然間每次一做少少唔岩嘅野

就會返返去一開波個時間點

跟住好多年後佢好小心咁做好人 做到拎埋獎

點知到頒獎個陣唔小心踩到人一腳

就住佢就慘叫 完左

就係要有一個一定清醒

docomo電話冇電筒咁撚廢 華為又然

奇妙次次都係仆街結尾

極小情況有好野

訓又死唔訓又死

一係一直訓
一係一直醒

俾人咁嘈法，慘過死

未來同學會

比之前更好的人

有得訓好過冇得訓
15分鐘都好

果時睇同一桌戀人

睇到一半
估女主角同原來條仔係一齊
之後女主角死左 條仔從未來回到過去見女主角

唔係我黑心
奇妙無次好野

仲有未來同學會比我估中左
個女主角果然死左

其實真係有出過漫畫版，不過中文得幾集

呢個估中左
個個阿叔阿嬸，得女主角咁年青，肯定係女主角出事
估女主角係鬼魂
男主角唔結婚因為女主角

真係中晒

自殺者利用法勁仆街

最後果阿叔仲話希望你生存下去

我記得有一集係大島優子做。 有一幕係佢訓緊教果陣 一擘開眼 成隻鬼係天花板 跌落黎zoom 到勁近

呢個post好多為駁而駁嘅小學雞

好似係同電話定影相有關？

本來想睇番晒
但有d搵極都搵唔到

竹內結子有集比人困住係個箱到

今年春季編好似未有消息??

麻麻最尾真係成個人寒撚到,毛管都棟埋

邊度有得睇返

"嫲嫲"係米金田一其中一篇? 定係講緊另一套電影?

咁咪繼續走去下一個角

另一個故仔

唔洗理啲戇鳩負皮
係篇文解釋得垃圾
你冇問題

呢集睇過動畫
笑到肚痛

其實條橋係唔合理 正常都諗一 round最尾果個跳左最後一張床直接搵返A
點會有咩懷疑
如果有第五個人 咁A實係最早發現果個

來生不動產

《明日的我》解說

有睇亞視當年播過既《東京愛的故事》應該聽到bgm會

點樣可以搵返黎睇？

你的故事
其中一卷比人借左
下一卷係坐監

30天果個係咪話佢係前入面好似以為經歷左一個月但其實只係醒後過左5分鐘果個

呢套係令人心寒

奇數

下個月應該有新一季
咁就追左9年了

TVB嘅奇幻潮都係參考奇妙 都好睇
好多人話咩好恐怖 陰影
其實只係你睇嗰時年紀細 細膽
你大個睇返 其實唔覺得恐怖
只係心個被嚇親有心理壓力而已

「女優」都好正

其實四個都可以玩到

好普通

我印象係佢執左隻耳環係個死人嘅

寫time travel，marvel都唔夠叮噹黎，有時出double butterfly effects要唸成日先知精要

4個人玩只需要3張床,輪到D床條友應該直接去拍B床
仲要4個人冇一個覺得有問題,衰on9惹鬼抵死

印象中, 係咪 一筒歸西
我記得果排好似係新年時做, 日日都打牌

呢套?.?

係

留名

舊登嗰時為左呢集個個喺度解迷

乜鬼呀窮鬼就大把
驚條柒咩

網上係邊到可以睇返晒所有故仔？

就咁聽都覺得恐怖

我覺得套情比金堅先係最恐怖

上面有人放左link

偵探學園Q

班負皮撚樣真係戇鳩架wo
4個人企4個角，夠鐘拍醒隔離個個再返返自己個位唔得咩，篇文垃圾唔明好正常

其實又唔係真係好恐怖
細個電視睇過
果陣唔明d指甲代表d咩
大過再睇多次先明
反而拍醒人果度一諗就知有問題

好撚恐怖wo
細細個睇，依家仲記得

以前自已一個睇真係好撚驚

其實正常人都係諗住返返自己位

正確答案：偵探學園Q

其實好on9
首先每起一次身就換一次床訓呢個做法都on9

但其實如果你一開始清醒嘅人就唔係訓喺床,要企起身準備拍醒人
咁本身4張床就有1張係空,3個人訓緊喺道

咁每loop一round,第四個人咪skip一張床叫醒人

個原理只係: 第一條友本身張床就係無人

咁呢個世界總有on9仔
玩得碟仙都已經係先

其實一開始都講左
環境好惡劣 唔會想咁清晰

又世界大戰抹黑宇宙

其實世奇仲有好多令人心寒既 雪山呢篇極其量只係經典

呢篇好心酸

近年有集都ok，《七歲之後》
自己會俾另一個優秀過自己既人既取代
連一直一齊生活既父母都唔認自己，要叻果個

最攪笑話
軟件都要update比新版本但同一既人取代好正常

呢套野覺得日本人都幾勁想像力 諗到好多得意橋出黎

係咪手機app影靈異照片嗰集

童年陰影 屌

做鋼練前做
嚇死幾多細路

time travel大把戲好過marvel啦
不過marvel重點又唔係time travel

七歲之後我印象中係抄某套美國奇幻單元劇
果套野係太叻既細路會處死,因為威脅到統治者既統治
而七歲之後就相反,唔夠叻既細路會處死
呢D奇幻劇有D集數係你抄我我抄你

奇幻潮係低質但印象中無一集係抄世奇
反而七彩天晶呢集係抄英國短篇小說猴爪
而更有趣既係,奇幻潮唔係喺香港入面第一個抄呢個橋段,早喺1979年既邵氏電影銷魂玉其中一個單元已經抄過

有冇人睇過巴士個集
坐哂單丁位 順序落車
第一次睇成日驚有野彈出黎

以前無線都有d奇幻片,有幾集好好睇
有冇人記得
有兩個故事好記得
有一個係張國強個潛意識走出黎殺人,最後張國強射死左個潛意識
自己都中埋槍,變左自己射自己
另一個係睇到未來一日,跟住佢瘋狂買老合彩中哂
之後一路發達,但最後要還,d仔女離奇死亡

謊島叛變係抄世奇既完全治療法,兩套主角都係一直被人呃既複製品,佢地D內臟會比人攞走移植俾有錢人,近年好似又係有套電影類似咁呃班人,不過今次係換臉

話說早期被家下認為係神作既幻海奇情有抄過美國,自殺果集係幾乎照抄alfred hitchcock present某集,後尾亞視夜琉璃既跳樓又抄埋一份

呢隻仲驚其實

萬能鑰匙其實某程度上都有少少抄奶奶,又係D人用秘術呃走人地身體奪舍

催眠大師、不赦島、同世奇既女優係抄1945年既Spellbound,治療者原來係被治療者

睇哂樓上推薦果d，拼桌戀人睇到我
仲有無推介

屌....係咪劇透哂成個故事

90年代有套叫極度空靈我好記得,鄭伊健演愛國精英份子俾文革D紅衛兵批鬥,跟住去咗個世外桃源,但原來果度班人係喪屍(但好似有意識)黎,但佢覺得同呢D喪屍生活仲好過返外面果個煉獄世界生活,個故仔寫得幾有意義

諾貝爾文學獎石黑一雄有本never let me go，都有拍成戲

家族會議

邊到會有齊咁多集？

唔係搭巴士果集先係最恐怖咩

同問

唔恐怖
只不過咁岩者

好多人將巧合變成事實

其實好唔好睇有些主觀
有時間就追 追追下就追晒

題外話
tvb好耐之前有套電視劇有個程情節係講一個詛咒木雕
最初係一個探險隊係唔知咩古墓度拎出黎
之後邊個接手個木雕就有怪事發生 死於非命
記得其中一個接手既人 屋企地板變左個沼澤 沉左落去死係石屎入面

果陣好深刻 但唔記得套劇叫咩名
起碼20年前

係咪衞斯理？ 我到依家都記得，睇完個晚發惡夢，醒咗無人理

豬豬字幕組年年都有做字幕

好想睇

睇完
比起恐怖懸疑類都係鍾意呢d

其實仲有毛骨悚然的撞鬼經驗都好正

早兩年某集講屋邨清潔拍得好撚淆底

好似唔係
好想知邊套

點解第一個唔一次叫醒3個人?????
???

4個人4個角
點會無人????

最on9一定係呢集

個結局on9到笑左出黎

大佬呀
第4個見個位無人咪直接去下個位拍返第一個
洗鬼第5個人咩

認真，呢個方法係搵自己笨。

對壞人嚟講，日日都可以做壞事，仲要永生。永遠健康。

美人稅正。
你地全世界審美觀同我相反，我食晒自己覺得正果d.

個劇情就係唔使咁做都可以一路玩落去

美人稅要黎屈錢者
梗係屈d豬扒當靚女

世界奇妙物語

拋毛巾再哼歌果野真係

果陣睇完同女朋友分析
都係得出差唔多結論

老洞

lm

如果係四個角落版本 就會係要五人先成立 因為假設咗 a 去b 後直覺a會留起b 角落

但如果係換做床 用以上logic 就好怪 因為a 去b 床訓太唔自然 直常會係 a 去b 床叫醒a 然後a 返自己a 床 b 去c 所以四倨人就work

所謂四角遊戲似乎都係based on 呢個故事

想當年睇到笑咗好耐

咁一開始就唔洗4張床啦 多舊魚

第一次睇真係好驚
成日形住有野會彈出泥

呢鋪真係衰收尾

應該唔係 google search 老洞係1983年 我都未出細

再簡單啲,大家訓死同一張床就得
醒嗰個咪坐喺自己張床等5分鐘
咁就無呢個問題

呢集兩條女都好正

咪第一關再打上去 無所謂啦

打幾千關無save
要再打過，你都好衰

d結局多數都

世界奇妙物語有冇合集
超鍾意睇

好似係真恐唔係世奇

我都未
我細個睇果個係重播

唔明...

急患唔係好明 d病毒係點黎

記憶攝像機

早一年睇過竹內結子做嘅其中一集奇妙物語，做醫生嘅佢唔知點解被困喺一個神秘箱入面，係郁都郁唔到嗰隻，活動範圍只係可以郁下手、拐下頭。

佢有時會依稀望到外面有人，但佢叫極都冇人理到佢，最後ending 其實講緊佢係植物人，靈魂被困住喺肉體，即係佢有意識但冇人救到佢，勁心寒。

未來同學會都好正 有石原里美

係咪姐係有啲似奇幻潮

有一集好恐怖
有個殺人犯俾法院坐三十日監, 期間每日都折磨佢
殺人犯諗住幾難捱都係三十日姐, 出到黎就搵法官報仇
點知(佢腦中)三十日過左之後突然o係醫院醒番,
原來政府既新做法係對呢d 殺人犯落藥
令佢地大腦覺得現實世界既十分鐘就好似過左三十日既時間
即係要渡過無數次三十日既酷刑, 現實訓三十日但係大腦就感覺係幾百年時間

咪即係火影忍者宇智波鼬嘅絕招月讀囉

卡卡西都中過呢招

出到黎成個人老哂

現實5分鐘咋

☝️六分鐘睇完個故仔，不過用強國文，慎入

☝️成套電影，低畫質，慎入

其實世界奇妙物語唔一定套套都黑暗、恐怖，當中都有啲溫馨故仔，例如呢套《機器人女僕》我個人嚟講幾鐘意：

用科技將一對男女響現實生活絕對唔會遇到嘅撮合埋一齊

☝️快速睇完（用國語說電影，慎入)

☝️完整版

仲間由紀惠果套去到臨尾笑死我

我都覺得奇架啦，靚女送上門個男既無理由咁決絕拒絕
原來真相係咁

仲有，想講
明明覺得自己好勁，估到個女主角精神有問題
但估唔到係咁，個編劇好仆街

佢搵唔知幾多年前百度貼吧既文黎既

求名

2008春之特別篇之《你看這個》
戶田惠梨香既全盛時期佢果集都算世奇近年經典

終於搵到 , 因為都係羅嘉良所以成日覺得係衞斯理應該就是“迷離檔案”，羅嘉良，張可熙主演的，第一個案子，男主的教授老婆幻覺家裡著火跳樓了，教授幻覺自己掉進沼澤裡心髒病發死了

仲有書籤之戀好感人

點解正負評咁拉鋸

金田一都好似有段近似

個遊戲設定一般都係房間, 無燈, 四角,
係昏暗環境下前往下一個角叫醒嗰一個角既"人"
玩吓玩吓就會疑心生暗鬼

呢個我都記得
係吸血族但好有人情味。
最尾伊健現實條頸有兩個窿流血。

同系列仲有個雷宇揚喺山頂見相機……

其實仲有世奇仲有炸彈少女好正！
勁感人。

雷宇揚果集果隻女鬼好靚,可惜網上搵唔倒D咩資料

之前上bilbil睇到90年代既世奇, 好多都好高質, 再唔係可以去youtube睇睇

其實係你細個睇無線時已經嚇撚死左
而家既你只係幻想出黎既你

咩料呢集
車長都走埋

车站表面上是阐述故事的平台，其实是以这个故事为范例，预示着将要演发的灾难性的事故，只有看完全片后，再重看一遍，才会觉得细思极恐。有关雪地故事的解析网上有太多资料，我不重复，仅就车站作简要说明。影片一开始，漆黑的夜晚下着大雨，只有一盏灯是亮的。慢慢有了一个房间，6个人，再有了灯光。黑衣人一开始并不存在，而是后来才出现的，这就像不存在的木屋里出现所谓的第五个人，预示着恐怖事件即将发生 。年轻男子与吉他男话后，非常诡异地环顾四周，也表明这个环境的特殊性：就像雪地里的木屋是大家空想出来的一样，这个避雨的车站其实是群体幻觉的产物，大家其实任然站在漆黑的大雨之下。打电话的男人一直在重复同样的话，可能不止重复了1遍，影片是2000年拍摄的，当时的手机通话时电线处应该有信号接通的闪光，但是最后影片特写里我们发现，没有闪光，电话接通只是幻觉。而且很可能这个地方没有信号，大雨信号中断，肯可能发生了严重的泥石流事故，也许这6个人就是被困其中。电话男嘴角的痦子和黑衣男嘴角的痦子对称，说明这两个人很可能其实是1个人的两种人格。一个人格是黑衣人性格残忍在讲故事，另一个人格则懦弱在不停地给家人打电话求解脱。手里的摄像机可能暗示黑衣人知道自己有2种人格，随时都准备把自己的动作拍摄下来，他们很可能已经被困很久了，黑衣人很可能准备采取行动，最后的一笑预示着雪地木屋死亡事件将再度发生。

係咪已經無可能搵得返全集

YouTube有

好多都唔齊

好記得有集係條友每到三點就失去意識，個身體會自動去自殺，但又會係做個d危險野前有翻意識，條友一直阻止自己（鎖住自己）都無辦法，最後終於頂唔順跳左落樓，醒翻先知自己一直係植物人，而每到3點醫生都會打強心針之類，所以意識世界既佢原來一直阻止自己醒翻

又有世奇po

1 2 2 1
1 2
4 3 4 3 4 3

1 1
3 4
4 2 3 2

4 1
?
3 2

屌 我都係 奇幻潮播
好記得有一幕雪地上有個洞 突然有隻手伸出黎捉住人隻腳
自始唔敢再睇鬼片

應該係想講自己嚇自己
其實只係巧合

麻麻成個故本身好感人
係個結局神反轉
世奇不嬲玩野